let savollar16 = [
    {
      numb: 1,
      question: "adolescent",
      answer: "C. o'smir",
      options: [
        "A. bola",
        "B. katta yoshli",
        "C. o'smir",
        "D. go'dak"
      ]
    },
    {
      numb: 2,
      question: "aptitude",
      answer: "A. qobiliyat",
      options: [
        "A. qobiliyat",
        "B. qiziqish",
        "C. bilim",
        "D. intilish"
      ]
    },
    {
      numb: 3,
      question: "to compliment",
      answer: "B. maqtamoq",
      options: [
        "A. tanqid qilmoq",
        "B. maqtamoq",
        "C. so'ramoq",
        "D. tushuntirmoq"
      ]
    },
    {
      numb: 4,
      question: "to hinder",
      answer: "D. to'sqinlik qilmoq",
      options: [
        "A. yordam bermoq",
        "B. rag'batlantirmoq",
        "C. yo'naltirmoq",
        "D. to'sqinlik qilmoq"
      ]
    },
    {
      numb: 5,
      question: "journalism",
      answer: "B. jurnalistika",
      options: [
        "A. gazeta",
        "B. jurnalistika",
        "C. fotografiya",
        "D. televizion"
      ]
    },
    {
      numb: 6,
      question: "jury",
      answer: "D. hay'at",
      options: [
        "A. politsiya",
        "B. sudya",
        "C. advokat",
        "D. hay'at"
      ]
    },
    {
      numb: 7,
      question: "justice",
      answer: "A. adolat",
      options: [
        "A. adolat",
        "B. tizim",
        "C. qonun",
        "D. jazolash"
      ]
    },
    {
      numb: 8,
      question: "liberty",
      answer: "C. erkinlik",
      options: [
        "A. qonun",
        "B. adolat",
        "C. erkinlik",
        "D. mas'uliyat"
      ]
    },
    {
      numb: 9,
      question: "literary",
      answer: "B. adabiy",
      options: [
        "A. ilmiy",
        "B. adabiy",
        "C. ijodiy",
        "D. amaliy"
      ]
    },
    {
      numb: 10,
      question: "pharmacy",
      answer: "C. dorixona",
      options: [
        "A. shifoxona",
        "B. do'kon",
        "C. dorixona",
        "D. apteka"
      ]
    },
    {
      numb: 11,
      question: "pill",
      answer: "D. dori tabletkasi",
      options: [
        "A. ukol",
        "B. malham",
        "C. dori vositasi",
        "D. dori tabletkasi"
      ]
    },
    {
      numb: 12,
      question: "to presume",
      answer: "A. taxmin qilmoq",
      options: [
        "A. taxmin qilmoq",
        "B. bilmoq",
        "C. umid qilmoq",
        "D. o'ylamoq"
      ]
    },
    {
      numb: 13,
      question: "privacy",
      answer: "C. shaxsiy hayot",
      options: [
        "A. tinchlik",
        "B. erkinlik",
        "C. shaxsiy hayot",
        "D. yolg'izlik"
      ]
    },
    {
      numb: 14,
      question: "punishment",
      answer: "B. jazolash",
      options: [
        "A. hukm",
        "B. jazolash",
        "C. mukofot",
        "D. sud qarori"
      ]
    },
    {
      numb: 15,
      question: "sensible",
      answer: "D. aqlli",
      options: [
        "A. hissiy",
        "B. g'azablangan",
        "C. tasodifiy",
        "D. aqlli"
      ]
    },
    {
      numb: 16,
      question: "slice",
      answer: "A. bo'lak",
      options: [
        "A. bo'lak",
        "B. parcha",
        "C. chang",
        "D. yarimta"
      ]
    },
    {
      numb: 17,
      question: "sorrow",
      answer: "B. qayg'u",
      options: [
        "A. quvonch",
        "B. qayg'u",
        "C. umid",
        "D. sevgi"
      ]
    },
    {
      numb: 18,
      question: "straw",
      answer: "D. somon naycha",
      options: [
        "A. stakan",
        "B. shisha",
        "C. idish",
        "D. somon naycha"
      ]
    },
    {
      numb: 19,
      question: "to swell",
      answer: "C. katta bo'lmoq",
      options: [
        "A. qisqarmoq",
        "B. yemirilmoq",
        "C. katta bo'lmoq",
        "D. yo'qolmoq"
      ]
    },
    {
      numb: 20,
      question: "tidy",
      answer: "B. tinch va ozoda",
      options: [
        "A. tartarosh",
        "B. tinch va ozoda",
        "C. iflos",
        "D. toza"
      ]
    }
  ];
  
  export default savollar16;
  